# iCEO Project #

iCEO - веб приложение, которое дает возможность пользователям управлять учениками, 
создавать контракты для учеников, устанавливать зарплату ученикам а так же получать подробный отчет.

### Приложение предоставляет пользователям следующие возможности: ###

* Выполнять социальные доказательства (загружать изображения или видео для каждого социального опроса)
* Добавлять и редактировать учеников
* Создавать группы для учеников
* Создавать цели как для пользователя так и для каждого ученика
* Добавлять контракты каждому ученику и управлять ими
* Календарь
    * Отображает дни завершения контрактов каждого ученика
    * Возможность добавления собственных событий
* Создавать планы уроков
* Добавлять заметки
* Получать подробный отчет о учениках, сделках и финансах
* Добавлять и редактировать новых пользователей

> Клиентская часть приложения реализована с помощью фреймверка Mobile Angular UI, 
> который включает в себя JavaScript фреймверк AngularJS а так же CSS фреймверк Bootstrap 3.

> Серверная часть реализована как API сервис на PHP с помощью фреймверка Laravel 5.

### Установка ###

Склонируйте  код приложения из репозитория в папку где будет находиться проект:
```sh
$ git clone git@bitbucket.org:romanov_srg/iceo.git
```

Далее перейдите в папку /api где находиться серверная часть приложения.
Выполните команду для установки всех необходимых пакетов для корректной работы серверной части:
```sh
$ cd api
$ composer install
```

Далее скопируйте файл .env.example и переименуйте в файл .env.
Откройте его и настройте соответствующие параметры.

Вы должны настроить свой web сервер, переменные document / web root должны иметь путь public директории. 
index.php в этом каталоге служит в качестве фронт-контроллера для всех HTTP-запросов, поступающих в ваше приложение.

Вам потребуется настроить права доступа для директорий storage, public и bootstrap/cache
чтобы web сервер имел права на запись иначе серверная часть приложения будет работать не корректно.

Следующее, что вы должны сделать после установки Laravel, задать application key как случайную строку. 
Для этого вы можете выполнить следующую команду:
```sh
$ php artisan key:generate
```

Далее вы должны выполнить миграцию следующей командой:
```sh
$ php artisan migrate
```

Для того чтобы заполнить базу данных тестовыми данными, выполните сидирование данных следующей командой:
```sh
$ php artisan db:seed
```

На этом этапе установка серверной части закончена.

***

Для настройки клиентской части, вам нужно вернуться в root директорию и перейти в папку /js. 
```sh
$ cd ../js
```

Там вы найдете файл config.js.example который необходимо скопировать и переименовать в файл config.js. 
Теперь откройте его и замените следующие значения констант на реальные, например:
```javascript
'url': 'http://api.iceo.dev',
'base': '/api/v1',
'domain': 'api.iceo.dev'
```

На данный момент для этой версии приложения, параметр base должен иметь значение: /api/v1

Для запуска приложения, вернитесь на директорию выше и выполните команду:
```sh
$ cd ..
$ npm start
```

Так же приложение можно запустить на сервере Apache2 либо NGINX. 
В root директории находиться файл index.php, который отвечает за запуск приложения.

***

Если вы сделали все правильно и ваше приложение запустилось успешно, а так же если вы выполнили
сидирование тестовых данных в базу, то вы можете зайти в систему под следующим пользователем:
~~~~
test@example.com
123456
~~~~

***

##### На этом все, спасибо за внимание! #####